---
aliases: /talks/legotdd.html
date: 2017-06-01
title: "Sensibilisation au Software Craftsmanship : Lego® à la rescousse"
duration: 2H
genre: Atelier
draft: false
authors:
  - clavier_thomas
tags:
  - Software Craftsmanship
  - tdd
  - concepts
  - atelier
  - conference
illustration:
  name: lego-software-craftsmanship.jpg
abstract: |
  Cet atelier va vous permettre de découvrir quelques bonnes pratiques du génie logiciel en s’amusant : TDD, Clean Code, Refactoring, Dette Technique et Integration Continue sont au programme !
  Pas la peine de savoir coder ! L’usage de briques Lego® offre l’opportunité à tous (développeurs ou non) de manipuler ces concepts.
  Chers gens du métier, manager ou currieux, venez découvrir le mode de fonctionnement d’un développeur. Chers développeurs, venez pratiquer l’eXtreme LegoBuilding avec le framework LegoUnit !
references:
  - title: Merci à Alice Barralon et Isabelle Blasquez
    icon: github
    url: https://github.com/iblasquez/atelier-bonnes-pratiques-tdd-lego
ressources:
  - name: "Le support de présentation Agile Laval 2017"
    file: 2017agileLaval.pdf
  - name: "Le support de présentation Agile Tour Rennes 2017"
    file: 2017AgileRennes.pdf
  - name: "Le support de présentation Agile Tour Lille 2017"
    file: 2017AgileTourLille.pdf
  - name: "Le support de présentation Agile Day BNP Paribas 2017"
    file: 2017AgileDayBNP.pdf
  - name: "Le support de présentation Agile en Seine 2018"
    file: 2018AgileEnSeine.pdf
sessions:
  - date: "2017-06-29"
    name: Agile Laval 2017
    url: http://www.agilelaval.org/
  - date: "2017-10-13"
    name: Agile Tour Rennes 2017
    url: http://agiletour.agilerennes.org/
  - date: "2017-11-13"
    name: Agile Tour Lille 2017
    url: http://2017.agiletour-lille.org/
  - date: "2017-11-20"
    name: Agile Day BNP Paribas 2017
  - date: "2018-09-25"
    name: Agile en Seine 2018
    url: https://www.agileenseine.com/
---

## Description

Cet atelier va vous permettre de découvrir quelques bonnes pratiques du génie logiciel en s’amusant : TDD, Clean Code, Refactoring, Dette Technique et Integration Continue sont au programme !
Pas la peine de savoir coder ! L’usage de briques Lego® offre l’opportunité à tous (développeurs ou non) de manipuler ces concepts.

Chers gens du métier, manager ou currieux, venez découvrir le mode de fonctionnement d’un développeur. Chers développeurs, venez pratiquer l’eXtreme LegoBuilding avec le framework LegoUnit !

## But de la session

Découvrir quelques bonnes pratiques du génie logiciel : TDD, Clean Code, Refactoring, Dette Technique et Integration Continue sont au programme !

## Disposition de la pièce

Une grande salle avec des ilots de 6 personnes.

## Déroulement de la session

À travers 4 exercices à réaliser en légo, nous aborderons quelques-unes des bonnes pratiques du développement logiciel.

Le déroulement de chaque exercice est le suivant :

- découverte du sujet
- construction
- rétrospective sur l'exercice
- présentation de la théorie du génie logiciel découverte durant l'exercice avant de l'appliquer durant les autres exercices.

# Tweet

Découvrir quelques bonnes pratiques du génie logiciel : TDD, Clean Code, Refactoring, Dette Technique et Integration Continue sont au programme ! Comment ? Avec de l'imagination, des rires et des Legos !
